天水圍新居屋業主嘆市價七折「買貴咗」 有買家撻定等五二折居屋

買家撻定等五二折居屋

【本報訊】新一批居屋減至五二折推售，加上樓市前景未明及銀行加息，當年以七折推售的天水圍屏欣苑變得比較貴，暫錄得9宗撤銷買賣協議的撻定個案，當中5宗在特首林鄭月娥宣佈新房策6招後、即今年下半年才撻定。房委會資助房屋小組委員招國偉稱，不排除有買家因政府修改資助出售房屋定價機制，寧願撻定都要為日後申請五二折居屋鋪路。

根據屏欣苑網上成交紀錄冊，由去年6月至今，該屋苑有9宗撤銷買賣協議的撻定個案，單位實用面積由379至570平方呎，成交價約180萬元至約282萬元，當中5宗是今年下半年才撻定。

綠表公屋戶若未正式簽訂買賣合約，撻定後仍然可申請居屋或綠置居；但白表買家就需在撤銷買賣協議生效日期起計2年後，才可以再申請資助房屋。房委會資助房屋小組委員兼公屋聯會總幹事招國偉稱，買家撻定的原因眾多，包括加息、家庭經濟狀況突變等，也不排除有買家因政府減價出售資助房屋而撻定，日後再申請五二折居屋，「可能有啲綠表公屋戶唔急於置業，想抽市區居屋，而五二折後買市區居屋可能仲平過天水圍（七折）居屋」。

業主嘆市價七折「買貴咗」

屏欣苑業主黃先生2016年與家人以綠表入紙申請居屋，幸運抽到較前的揀樓次序，會將公屋交還房署，「做咗業主開心，好多大計可以如期實行，好似結婚生仔」。但他認為客廳比預期細，「入到屋感覺窄咗少少，個廳窄咗啲，單位質素就比想像中好，主要問題係牆身有窿，批盪做得唔好，相信係手工問題，自己會鏟過再做」。

屏欣苑當時以市價七折推售，該單位售價約316萬元，他已支付約兩成首期，餘下分25年攤還，每月供款約1.1萬元。新一批居屋減至五二折推售，有已上車的居屋業主指市價七折是「買貴咗」，但黃先生說：「呢一刻價錢係畀多啲，但七折有七折好，將來如果經濟能力好咗，要轉售單位（補價）就唔使畀咁多。」
■記者譚靜雯
<蘋果>

屏欣苑當時以市價七折推售，該單位售價約316萬元，他已支付約兩成首期，餘下分25年攤還，每月供款約1.1萬元。新一批居屋減至五二折推售，有已上車的居屋業主指市價七折是「買貴咗」，但黃先生說：「呢一刻價錢係畀多啲，但七折有七折好，將來如果經濟能力好咗，要轉售單位（補價）就唔使畀咁多。

差成幾十萬
梗係唔制

佢有無計埋供樓利息支出

實抽到？

佢個case月供1.1萬, 加埋息，地租差響管理費，分分鐘平均每個月供成接近二萬就大獲

因已付首期63萬
地租差餉約千蚊
管理費千蚊
每月頂多萬五蚊左右

加息呢

買野一定要買最平架咩

不要問，唔好博佢；你聽過股票親低吸立『胡』均手頭貴貨未

個別買家情況, 唔計

仲有排跌呎價去返五六千先算正常

講到食撚硬咁

On99實抽到架

綠表家庭以往經驗基本上肯抽就有得揀，問題岩唔岩佢心水者。
講真，手持綠表又唔係無得住根本唔駛急。

係白表人數好似餓狗搶屎咁

佢怕個52折政策唔長久，第日執唔到平貨

無得住焗搶

可以拎諾貝爾經濟學獎

唔好玩, 一來上唔到2皮, 二來照你咁講全部供緊樓既都大獲, 唔趺9成呢世都唔洗買

1萬1變2萬即係加到差唔多7厘8厘
幾年內唔會咁誇張啦

樓價跌可以補少d

可能佢真係諗住自住唔呢

月供11000 包埋息啦 on9
地租1000蚊一季都唔洗, 咪撚on9啦

補價 用 折扣率 x 補價時房委嘅估價
所以樓價跌補價理論上可以補少d。

寧願撻訂+冒抽唔到五二折居屋都唔買天水圍樓啦

屏欣苑好近地鐵站 好過屯元天唔少私樓